想同大家講句：「真係要好好珍惜屋企人！」

先交代一下背景：四人家庭，父母、我同太婆（90幾歲)

所有野都黎得好突然，原本行得走得既太婆係上年（2018）年頭突然發燒，之後連行路，喐少少，轉身都話痛，腰痛同腳痛。

咁就帶佢睇醫生啦，都係開番啲退燒藥比佢，但係退左燒之後都仲keep住話痛，見有啲唔對路就再帶佢去睇一次先知原來生左骨刺...就係咁太婆佢就突然變到要長期臥床...

因為太婆佢要長期臥床既原因，所以連照顧自己都做唔到，甚至連坐起身食個飯都會痛到流眼淚，見到咁樣我個心自然唔好受，但因為年紀太大唔可以做手術，所以只可以求神拜佛祈求冇事。

當時我係番緊兼職儲緊學費，但事出突然同屋企人都要番工冇時間，所以我就辭職冇做，長期留係屋企照顧太婆佢，但長期係咁都唔係辦法，所以一兩個月後同屋企人忍痛决定左送太婆去老人院。

一段時間後，太婆骨刺既情況唔知點解慢慢好轉，佢冇再話痛，同埋都可以坐到，但始終都行唔到，但係見到冇咁辛苦既佢真係鬆左口氣，所以間中都會接太婆番屋企食個飯訓番晚，藉著大家都放假。

但係好景不長，慢慢其他病痛都出晒黎，成日屙肚，屙血等等...但都慢慢好轉，但係好轉始終都係幻象，就係近排，太婆佢話肚痛，去左做檢查查到腸到有舊野，因為年紀太大做唔到手術醫生話救唔到...

依家太婆佢既日子唔多，一諗番起去探佢佢既笑容以後都冇得再見到，冇得再同佢訴苦傾計個心真係好唔舒服，我都未盡孝就冇得再見，所以依家好想盡量留係佢身邊。

所以大家真係要好好珍惜屋企人！唔好等到失去先黎珍惜...

90歲已經長命過好多人

有冇去醫院？

襯仲有時間， 多d陪太婆啦， 等遲 d天氣熱番少少， 佢想去邊， 食咩都盡量滿足佢

睇你屋企人對你好唔好，呢啲野相對
好多父母當仔女做投資回報，唔識教，當狗咁養唔死就算，所以先有咁多獨居老人死左都唔知

咁長命陪你
你真係幾幸福
要珍惜

有啊，依家一有時間就去

係啊，所以已經好勁...

幾年前我婆婆都有骨刺，當時接近80歲，住咗醫院成幾個月，做完手術，又反覆又住過，到而家仲要keep住食藥，有時要坐輪椅。點都好，巴打加油

經歷過失去屋企人 就會知要珍惜

有心啦巴打

好多人都係咁，所以想分享下個故事比大家，等大家都唔好等失去先黎珍惜

我會架啦，有心啦巴打

我好掛住嫲嫲，明明已經過咗十幾年

佢72就因為肺癌過咗身，嗰陣我中五，每個星期六我都會帶佢去覆診，佢唔夠氣要坐輪椅，仲記得牛頭角站去牛頭角診所條路一定要行樓梯，我負責搬住個輪椅上上落落，之後再扶住嫲嫲行樓梯，每一步佢都好似好辛苦，望到好心痛。

最記得係嗰陣我次次都請佢飲茶，次次嫲嫲好開心，搭枱啲公公婆婆都會羨慕佢有個乖孫。

點解72歲就要走，仆街林鄭都推到65歲先係老人家，享咗幾年福就要走，我好想佢見到我讀完大學，升職，請佢食更好嘅嘢⋯

樓主你太婆已經好好福氣
珍惜身邊嘅人啊

真要珍惜